黎諾懿住過劏房麵包吊命 5億駙馬都捱過窮：人生唔應該順風順水

今日有報道話「5億駙馬」黎諾懿原來有段窮苦辛酸嘅過去，年幼喪父家境清貧要領取綜援，入行後都要繼續捱窮，他自己亦承認確是有段日子幾窮困，應該是他在拍攝無綫劇集《溏心風暴》的時候。那時他曾經租住紅磡180呎月租$3000蚊的劏房，一日三餐都要捱麵包。好彩之後他憑住演出劇集《愛．回家》而正式脫貧，有穩定的收入，飾演角色「馬壯」亦令他人氣大升。香港01記者就有關報道致電訪問黎諾懿，了解一下他那時到底有多窮，他完全不介意分享自己的過去說：「我話一日三餐食麵包只是一個比喻，又唔係真是餐餐食麵包，係頻率比較高，因為麵包便宜飽肚，我都係買普通麵包店那些幾蚊個的腸仔包和腿蛋包之類，盡量慳啲，應使則使，食得飽就得。喺屋企煮公仔麵嘅頻率都好高，仲平過食麵包，間中都會買下罐頭。無咩必要都唔會出街，避免使錢。我相信每個藝人都經歷過呢個階段，要自己落手落腳去捱返嚟。」

至於所住的180呎劏房，他就謂環境尚算OK：「以前啲劏房唔同依家，我住那間都幾靚，有獨立廁所也有一個位置可以煮食，好乾淨企理，有啲似精品酒店，住得唔辛苦，有窗有冷氣，算係咁，合理的。」問到他拍攝《溏心風暴》時可有跟同劇藝人，例如他好友楊怡講及自己的情況，他說：「我個人唔鍾意報憂，無咩必要畀朋友知，唔係咩大不了嘅事，只不過係生活無咁富裕，我無因為咁唔開心。」最艱辛的日子，他的收入曾經得7、8千蚊，更加試過兩個月無工開：「7、8000蚊交埋租畀埋家用都所剩無幾，生活都幾困難，自己要好慳先得。」

黎諾懿因為拍《愛．回家》飾演馬壯而人氣急升。
黎諾懿因為拍《愛．回家》飾演馬壯而人氣急升。

仲因為呢套劇而有穩定收入。
仲因為呢套劇而有穩定收入。

捱得咁辛苦，究竟有無諗過放棄？答案係有，他確有諗過要退出娛樂圈：「經歷《舞動奇蹟》前我曾諗過再唔得就唔再做藝人，可以話係我嘅劈砲宣言，覺得做咗十幾年都無咩成績，不如算喇。可能個天眷顧我，畀我好僥倖咁贏咗冠軍，喺內地有啲知名度，公司重新發現我畀機會我。而喺內地拍《舞動奇蹟》逗留咗8個幾月，亦令我急促成長，之後返香港就拍咗《愛．回家》。《舞動奇蹟》是我演藝生涯的轉捩點，其實當時有得畀我揀，揀留在內地拍大陸劇，還是返香港拍《愛．回家》，我選擇了返香港，因為我嘅根在香港，我想喺香港做出成績嚟。呢個係年青嘅優勢，那時我唔服輸，覺得無理由香港做唔好就走返大陸發展，如果喺香港做出成績先再返大陸就唔同，當時有呢股傲氣，真係青春無敵。」

他坦言自從接拍了《愛．回家》後，收入都穩定了：「我做咗900幾集，呢個數字對藝人嚟講好多，一套劇通常都係得20集，就算我騷幾低人工幾低，拍咁多集都會有穩定嘅收入。（依家是最好環境的時候？）可以再好啲，如果有機會返內地拍劇我都會返。（捨得太太同小春雞？）小春雞係男仔嚟，要學識獨立，我又唔係返咗去以後唔再返嚟，作為一個丈夫同一個爸爸，我都想努力賺錢令屋企人生活好啲，畀我老婆都會揀不如我去開工啦。」而他做了「5億駙馬」後，生活並沒有比前變得富貴：「無咩特別，都是一樣咁生活，我和太太都唔係追求奢華生活嘅人，平日出街多數也是吃車仔麵、連鎖餐廳或是街坊食肆，簡簡單單。我反而要生活得比以前更加踏實，唔想畀人標籤咗我，要話畀人知我有踏實工作。自己本身唔係出身富裕，無必要因為咩身份去改變。我無因為我以前嘅經歷而喊過，比我辛苦嘅大有人在，我覺得人生唔應該順風順水，咁會唔識珍惜。」

前面就話因爲根在香港 之後紅咗就話如果有機會返內地拍劇都會返 又係向人仔低頭

人地搵錢都唔俾咩
講到佢咁撚艱辛就算啦

他的收入曾經得7、8千蚊，更加試過兩個月無工開：「7、8000蚊交埋租畀埋家用都所剩無幾，生活都幾困難，自己要好慳先得。」

搵得7,8千, 搬左出去住都仲要俾家用

二次投胎

好好珍惜

人生唔應該順風順水論

已經感覺佢都係投機主義者啦

好似有個人 我窮過但我有努力工作

後來中咗3T 發咗達 同你講我人生咁成功因為努力

呢d 思想真係好似長輩圖

發覺連登啲死窮撚好鐘意focus係人地成功之後點樣，無視人地之前點熬點窮點辛苦 總之人地成功就係唔岩唔公平靠父幹靠老婆靠上位

點解依家d藝人成日幫d仔女改個核突花名，
又春雞又蝦餃

上咗岸係唔同D，落番水先再講啦

方便大陸人記
劉愷威個個都係咁

見過佢幾次同老婆去澳門都係坐普通位

人哋無話唔要錢

而且可能你無咩經歷
佢唔想香港撈唔掂先返大陸

等同好多人唔想係香港入唔到大學就去外國升野雞
但如果係香港讀得掂而有機會升外國大學又另外一回事

張圖叫佢馬壯就算

你會唔會法國得太遲

認同呀 所以佢成功同佢窮過有咩直接關係?

我選擇了返香港，因為我嘅根在香港，我想喺香港做出成績嚟。呢個係年青嘅優勢，那時我唔服輸，覺得無理由香港做唔好就走返大陸發展，如果喺香港做出成績先再返大陸就唔同，當時有呢股傲氣，真係青春無敵。

人地窮個陣無放棄過繼續做呢行

咁要睇而家點定義佢成功咗先? 演技封王? 演活馬壯?

定係而家定義佢成功成為咗駙馬?

以上無論點定義 都同佢窮過無乜關係
更甚者 亦唔見佢除咗窮 有咩付出 令佢因此成功

係未即係話我喺果行死做爛做無放棄過就當我成功咗?咁怪唔知得香港咁多不思進取的老屎忽 因為做得耐=成功咗

每個人既前一步都影響住後面個步

180呎3000蚊咁抵租

艱險我奮進，困乏我多情。

點樣屌倒身家5億既女

06年

tvb 班綠葉份糧先夠穩定呀，唔會冇戲拍

垃圾tvb人工低撚到 當人狗咁撚

娶到有錢老婆

已經投咗胎

要不是有曹總carry 我都唔記得佢啦

神之馬壯

鄭伊健好波

馬壯

07年我租深水步南昌街大埔道交界d劏房
70平方呎，有獨立廁所，一個月2400

佢單親家庭大
窮都唔比媽媽捱餓

其實因為佢靚仔高大，換轉窮毒撚幾正面想溝女都難

靠大陸已經錯啦 同連登仔過唔去

如果當時返大陸發展,而家可能都有5個億

屋邨仔向上流，佢真係細個環境好差，可惜萬中無一
利申：以前細個比佢補習教過

咁佢講野又真係好貼地喎
細個挨窮大個都係窮
挨左十幾年先有套劇情長拍出名
都係報導話佢自己都有搞車房自己落手落腳做
下下講到人地嗰5億一定有佢份咁

果然係神之馬壯

姐係暴發户啦
比著係連登仔一定會捐晒份身家

記得鄭伊健同佢好FD，係佢咁窮既時候借D靚衫俾佢著，之後黎就打羽毛球果陣介紹左蒙嘉慧俾鄭伊健識，做埋媒人，相信現實佢地幾個都係幾好人。

無錯
但好多人成世都捱緊窮

認真
佢有樣有身高
黑黑實實又高大
皮膚又ok
頭髮又密
似陳百強
天生贏左好多人
尤其呢行
呢d係無形資產
襯得起朱慧敏
襯得起港姐老婆
有餘
但係唔好神化囉
佢係窮
但天生條件好
起跑綫上贏左好多人
幾多綠葉
講辛苦
捱幾廿年仲捱緊
佢捱十年到就上運
d中坑綠葉
做極都大茄
就係因為樣唔得/唔夠高

利申：睇bb來了覺得佢ok
利申2：但都唔好神化
利申3：係呀我係眼紅

個班跑龍套好多都好有料

個個上左岸都可以講好多野
包括你同我
有邊個上左岸係無得挑剔

倖存者謬論
0.03%既成功人士代表有99.7%既失敗人士

人地係拍愛回家彈起囉，靠唔靠老婆就關你地叉事

女嘅叫臭雞最易記

連登仔最想睇人餓死街頭 其實佢又無串 窮又窮過 都唔明仲有咩屌

有捱過先講得出呢篇嘢

老老實實，如果要去大陸但有十倍人工
除非已經上晒岸，或者屋企好有錢，如果唔係有幾多香港人會say no ar,
又唔係偷又唔係搶，只係做返本行

唔撚投機 就冇賭博 金融
你唔撚投機得兩個原因
1. 係女 有閪已經係最大資產 等埋單
2. 細膽 裙腳仔 我係你一係跳樓 一係縮番去啊媽個lone 或日日食人奶

結論 係人都投機嫁啦

所以到而家佢都咁the lo
報應啊

知自己樣唔得仲衝埋去博一鋪
又唔設個限期
似係個人比較傻囉
你估間間公司都養住大堆廢人嫁？
(政府另計)

成篇文得你話佢成功咗，其實純粹講佢窮岀身，捱窮，拍劇改變咗生活
好心你啦香港人，學識欣賞下人地啦

真男人

睇過你啲post 你都幾負面
衰啲講句 你自己都算有個degree 穩定工作
都算係咁啦
你自己又高自尊心 自己又懶
咩都唔做 跟住叫春又話人生好苦悶
咁冇辦法㗎喎 師兄

靠自己食有錢女
算唔算白手興家

臭鳩拜金港男

我覺得人生唔應該順風順水，咁會唔識珍惜。

好鍾意佢呢句

你讀咁多書又咁勤力返工又點

佢都知留係tvb 捱幾多年都唔會有視帝， 公司亦唔會特別鐘意佢，仲唔襯有少少知名度去大陸搵錢，唔通好似馬國明咁咩

佢真係算係咁啦

係囉 成班連登仔唔抵得人好咁
捱過依家好境咪好囉

老婆又靚又疊水
神之馬壯

數學家

極同意
之前睇新聞,話綠葉王羅樂林一個月袋六萬,又唔洗外景,又唔洗去外國。
幾多小生一個月都冇六萬。
我記得袁文傑係訪問講過佢冇騷戈時真係得一萬一個月。

捱出頭又要俾人屌 窮又要俾人笑 香港地做人真難